{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010010",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "국립디지털도서관"
    },
    "text": "国立デジタル図書館\\n\nソウル市瑞草区盤浦大路201(盤浦東山60-1)\\n\n2009年5月25日に開館した当図書館は、クンニプ・チュンアン・ドソグァンに所属しています。この図書館は、情報と人々の交流を促進する新しい概念のデジタル複合文化空間であり、利用者はデジタル資料の閲覧、創作、交流、休憩、体験などが可能です。具体的には、図書館内の情報広場には252席のデジタル閲覧室があり、また8つのセミナールームでは最大16人が収容可能です。さらに、利用者は映像や音響コンテンツを直接制作、編集、展示することもできるシステムも利用できます。図書館の席の10%は高低調節が可能な机で備えられており、補助機器の支援を必要とする人々のためには助けヌリトと呼ばれる専用空間も設けられています。さらに、外国移住者の情報にアクセスするために、英語、中国語、日本語、フランス語、ベトナム語が利用できるPCを備えた多言語情報室も存在します。この図書館では、2009年にオンラインサービスサイト「ディブラリー」を開始し、2015年3月に国立中央図書館のホームページに統合され、デジタルコレクションウェブサイト(dcollection.nl.go.kr)に改組されました。「デジタル書庫」、「本・人・世界」、「ウェブ情報源」、「世界の図書館」といったメニューで構成され、所蔵資料とウェブ情報源を活用したデジタルキュレーションサービスを提供しています。また、図書館にはディト（D.to :Digital）、ユート（U.to :Ubiquitous）、エント（N.to :Nature）というキャラクターが存在し、ディトは必要な情報を提供するデジタル知識伝達者、ユウトはいつでもどこでも私たちと共にするユビキタス世界のガイド、エントは自然を愛する青い心の所有者として知識世界の自由を象徴しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この図書館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "2009年5月25日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "この図書館はどのような機能を持っていますか？",
            "answer": "デジタル資料の閲覧、創作、交流、休憩、体験などが可能です。"
        },
        {
            "question": "この図書館には何席のデジタル閲覧室がありますか？",
            "answer": "図書館内の情報広場には252席のデジタル閲覧室があります。"
        },
        {
            "question": "セミナールームは最大で何人まで収容できますか？",
            "answer": "セミナールームでは最大16人が収容できます。"
        },
        {
            "question": "利用者はどのような映像や音響コンテンツを制作、編集、展示することができますか？",
            "answer": "利用者は映像や音響コンテンツを直接制作、編集、展示することができます。"
        },
        {
            "question": "高低調節が可能な机は何割の席に備えられていますか？",
            "answer": "図書館の席の10%は高低調節が可能な机で備えられています。"
        },
        {
            "question": "外国移住者の情報にアクセスするための多言語情報室ではどのような言語が利用できますか？",
            "answer": "英語、中国語、日本語、フランス語、ベトナム語が利用できます。"
        },
        {
            "question": "デジタルコレクションウェブサイトのURLは何ですか？",
            "answer": "デジタルコレクションウェブサイトのURLはdcollection.nl.go.krです。"
        },
        {
            "question": "図書館のキャラクターについて教えてください。",
            "answer": "図書館のキャラクターにはディト（D.to :Digital）、ユート（U.to :Ubiquitous）、エント（N.to :Nature）が存在します。"
        },
        {
            "question": "ディトはどのような役割を持っていますか？",
            "answer": "ディトは必要な情報を提供するデジタル知識伝達者です。"
        },
        {
            "question": "ユートはどのような役割を持っていますか？",
            "answer": "ユートはいつでもどこでも私たちと共にするユビキタス世界のガイドです。"
        },
        {
            "question": "エントはどのような役割を持っていますか？",
            "answer": "エントは自然を愛する青い心の所有者として知識世界の自由を象徴しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 574,
        "QA": 519
    }
}